【亞運】日本女足89分鐘絕殺支那奪冠

雅加達亞運今晚的女足決賽上演中日大戰，中國大部份時間圍攻對手之下反而在尾段遭到絕殺，以0:1不敵日本失落金牌。日本女足對上一次在亞運奪金已是8年的事，上屆在決賽以1:3不敵北韓僅得銀牌，8年後終於重金牌！

中國女足在四強圍攻中華台北之下，最後僅以1:0攻擊對手晉身決賽，今場對日本的戰況亦非常相近。中國今場大部份時間採取前場壓逼戰術，令對方無法順利組織攻勢到前場，亦在日本的禁區製造不少險象，可惜多次埋門都未能成功破網，雙方半場互無紀錄。

換邊後，中國繼續採取主攻，黃雙在60分鐘在禁區內力壓日本隊長鮫島彩之下射門高出。日本方面亦把握中國隊體力下降取回不少控球權，但同樣未能製造攻門。76分鐘，中國獲得一次黃金機會，前鋒古雅沙禁區內射遠柱被對方面將山下杏也加飛身撲出。

久攻不下的中國在比賽末段反而遭日本找到缺口，日本前鋒菅澤優衣香在89分鐘接應隊友右路傳中，在兩名守衛夾擊之下飛身頂入遠柱入網，幾乎入場未有埋門的大和撫子最終憑這個絕殺入球以1:0擊敗中國。

足球撚有亞軍架咩

原來你係支那人，sor，針到你傷心處

日本隊好波

日本日本日本

🇯🇵😎

日本好波

今晚男足韓國奪冠

撐日本

支持今晚孫興民入伍

英國有份亞運？

多謝日本

民族優劣冇得辯駁

韓國人既光榮

又美麗， 又涼快～～

佢係支那仔黎

中國女足真係勁過男足好多 我印象中日本女足幾勁下？

贏過世界盃

曾經係女足世界盃冠軍

當年日本入侵香港，你走去撐日本，你腥講人黎?

咁今日支那侵略香港，你去撐支那？
你支那人黎？

我撐韓國

都係咁賤

我撐韓國全隊去當兵

足球亞軍，我衹認亞軍廷

support sonny, 亞洲最強球員

屌你老母啦，孫興民oppa😫

大東亞共榮圈

已經是八年前好似好耐咁，隔咗屆咋喎

呢隊已經係2隊
人地剛贏世青

為遲兩年奧運備戰
全部都係21歲或以下

好波

支國又贏了
支國新聞:支那原本計劃便是打算讓一下對手，為提升兩國友誼，握手言和，豈料日本球員趁支國承讓下，在89分鐘正打算完場握手之際，偷偷攻入一球，實在不光彩，贏了冠軍，輸了誠信，支國贏了!!支國又贏了!!!

祖國有得踢亞運咩

果然買中國對面實贏

日本係亞洲足球大國

普天同慶
又少十零隻蟲

好想對住支那球迷舉東亞病夫

最撚on9呢d人 秦漢隨唐宋元明清民國 一代滅一代嫁屌你 當年八國聯軍入侵 你仲用人地產品比錢人賺? 你人黎?

咁多日本妹叫大和撫子

精華

絕殺=中國